呢年幾個個帶曬口罩係咪病得少左？

有冇人呢年幾冇病過咳都冇一聲
其實疫情之下診所醫生係咪生意仲少左？
因為d人帶曬口罩病少左

係

因為真係太多仆街咳同打乞嚏唔掩口鼻
戴口罩咪減少中招囉

又睇下中醫理論講過乜

2020年冇病過

係
以前年年大病一次
今年完全無

買口罩加帶口罩嘅成本貴啲定係每年大病睇醫生養病嘅成本貴啲?

今年啲診所醫生係咪賺少好多？

有frd 話係驚日後大家除罩嗰時已經唔適應一般環境中的病毒
到時病可能病得仲甘

一定係傷風感冒先去睇

病假紙生意

想請假又唔用al自然會幫襯啦

理論上唔會中傷風感冒

2020無病過真係

冇錯
身體個免疫系統長期同外界隔絕
一但遇到外來細菌 / 病毒, 會唔識反應, 因為已經冇左同外界接觸既習慣

真係 之前呢個時候實會病一次

診所醫生會唔會反對人帶口罩搞到自己冇生意？
以前只會出現喺哲學課嘅議題終於喺現實世界體現到
醫生究竟想多啲人病定想少啲人病？
多人病就有生意有錢收，冇人病就冇收入，但係醫生本身既天職就係要宣揚健康想人少d病咁係唔係有矛盾？

以前嘅答案通常係就算點做點宣揚健康係呢個世界都會有人病所以醫生唔需要 “主動希望有人病” 都會有足夠嘅病人俾佢做生意同時佢可以繼續好有道德性咁 “希望大家健健康康唔好病”， 但而家如果個個都日日帶晒口罩大家真係冇乜點病直到影響醫生嘅收入嘅時候，醫生係咪開始想多啲人病？

如果以上講嘅嘢係成立，可唔可以話為錢做醫生既人係偽善，終於可以理直氣壯咁去打爛佢嘅道德光環？

疫情之下冇事冇幹都唔會走去診所啦，搵命搏

日常又唔係得傷風感冒入侵

點會長期同外界隔絕

但皮膚差咗

都有少少感冒
鼻敏感

以前一轉天氣實會病下 唔理大定細都好幾聲咳流下鼻水實有
而家個個驚病驚到PK，覺得凍少少都即刻着返件大褸擋住，因為一喉嚨痛一咳就驚係中武肺，所以咳都唔夠膽變到好小心，大聲講嘢都唔夠膽費事嗌破喉嚨搞到喉嚨痛發炎就gg
有冇人都係咁

我都覺成家都病少左

食飯又多咗喺屋企食 少咗出去食啲唔健康嘅嘢 肚痛都少咗

以前一年大病一兩次，每次都好甘，仲要病好之後個身體都好弱，呢年幾都冇病過，個人精神好多。講真食藥都食殘你，唔通要keep住病先叫適應能力強咩

女仔帶左口罩唔使化妝唔係皮膚會好啲咩
每一個毛孔都比化妝品谷住仲慘過戴口罩

由細到大都無鼻敏感 最近鼻敏感搞到個鼻塞得好勁

你個frd已經冇戴口罩

係
成年無病過
（希望唔好燈自己⋯⋯）

但頭痛頭暈多左

諗太多 呢種唔適應唔會係一兩年做到

咁應該帶到落棺材

咳左三個月

差到仆街武肺幾時死

好多女仔全日戴住口罩照樣化全妝 谷住仲衰
個口罩仲會印晒啲粉印唇膏

病少左有撚用咩
自由冇撚晒
連出街social食飯睇戲咁撚基本既野都冇得做
仲未計個口罩遮撚住左我個靚仔樣
cow少左好多囡囡
屌你老母

回帶

我 sick leave 嘅日子多咗，病嘅次數少咗...

健康左

香港人每日返工逼車都係搵命搏

放心
根據而家呢個政治走向
第日唔戴口罩就等同啲人隨地吐痰一樣
一定會俾人歧視
戴口罩就係文化高尚
唔戴口罩就係文化低劣
到時係唔會有人唔戴口罩
加上而家科技，要整多隻武肺根本唔係難事
你預左戴足一世口罩啦

我都覺, 傷風感冒真係少咗.

鼻敏感變咗皮膚敏感
醫生都睇咗幾千蚊

睇點大病法 口罩當1.5一個 一年起碼500蚊 如果一日兩個就double
睇一次私家診所 320 開抗生素咪 380
係病果幾日會好辛苦lor

有幾多人肯一直戴口罩吖

我估唔做傷風感冒可以做其他野 例如其他都市病、癌症篩查 又或者同保險公司合作力sell body check

依家啲女仔係淨係化隻眼多定係化全妝多？

有化妝戴口罩
但係皮膚反而好咗

我估係因為我皮膚偏乾
本身都係一年生兩三次暗瘡
已經成年無生過了
可能係因為口罩隔走咗空氣啲塵？

以往每年總會傷風感冒兩三次
每次都好鼻塞做唔到野
帶左口罩成年都無鼻塞到

塊面無凍親 血氣自然好左

你會唔會太睇得起傷風感冒係呢啲普通家庭醫生嘅收入比例 本身都已經做唔停手，你估係中醫咩淨係識睇頭暈身慶同m痛，仲要連假紙都無得出

係
前幾年都成日病 因為屋企有d 小朋友係度
但係自從帶左口罩之後咩病都冇

係
2020無發過燒

全妝啦 食晏見底

我覺得係wfh訓多左所以先病少左

出少左街就真

口罩隔絕左六淫入體嘅途徑

病多左
喉嚨成日都痛
皮膚又敏感

洗手多左 傷風喉嚨痛都小左

成年都冇感冒
以前一年點都會有2,3次
老母冇得賴唔夠瞓飲得水少唔著衫所以病

係少咗，但都有病過，都係傷風感冒，次次都驚係肺炎

多左機會接觸酒精用品, 高峰時期, 真係捽到甩皮...表皮撕裂.....

診所家醫科除左感冒，都仲有好多病症睇

例如定時覆診的慢性病病人（糖尿病、三高、皮膚病）
以及各式各樣的都市病（胃痛、偏頭痛、便秘、痔瘡）
這些病症的藥價都比感冒多，而且病人會覆診

鼻敏感好咗好多 之前喺街成日流鼻水 每日一包紙巾

話咗係長期同外界隔絕就係長期同外界隔絕啦，佢講嘅就係事實你講嘅就係錯，明未？

咩係六淫？

同平時一樣冇分別

以前兩個月一小病 半年一大病
戴左罩無乜點病過
今年症情下因為其他病去睇過家庭醫生
以前九點排隊都驚無籌 依家九點去 九點半醫生返工已經有得睇
已經決定以後搭車都戴口罩

少左傷風感冒呢類病
但多左皮膚敏感、頭痛同失眠
可能生活模式變左，生活只係得返番工，精神健康好差

帶咗唔戴都係會病架喎

我仔黎嘅 冇化妝 油性皮膚
皮膚差到傻撚咗

少咗病又點 咪又係困住喺屋企

但係d搓手液搞到隻手敏感
反而睇多咗醫生

用少咗化妝品

樓下診所直頭驚奶野好少開

的確係病少咗 但係扁桃腺發炎就多咗都唔知點解

皮膚科醫生或成最大贏家

我以前點都會病一兩次，睇醫生食抗生素食到個人虛弱曬，所以都prefer免疫系統自己打低d病菌。

2020都無病過，會驚免疫系統會唔適應之後嘅病菌 有錯忽插

病少咗又點 乜都唔做得

呢個true

有，依一年完全無果啲傷風感冒咳

經呼吸道感染嘅病係減少咗

又真係bo

大把人咳兩聲就去睇啦 以前求其配d藥就算

你未計病左可能會返唔到工！
呢到價值係無限大！
所以點都係口罩抵

醫生紙

照計都係呼吸道感染㗎喎

可能因為武肺全球因為流感死亡既人仲少左

關中醫咩事中醫都有遮住口面防傳染架啦

wfh後少左好多人射波

一來大家訓多左
二來wfh後大家可以自己控制幾時可以蛇一蛇,幾時認真做野
三來大家怕去診所

利申：唔係專家
食藥對身體傷就梗架啦，講真又做運動飲食又健康個班人，帶唔帶口罩照計都少病痛
我呢啲懶人自從疫情戴口罩，又注意左洗手（至少我自己真係洗多左），就真係冇病過，所以我自己覺得好多時病係係街出面俾人傳染

國安法令大家少咗病痛

可能注重咗清潔，少咗未洗手摸面

普通傷風感冒會唔會因為少人傳染而絕種?

隔住班咳同打乞嚏除罩 怕整污糟口罩嘅嘅蛋散

其實講真戴口罩真係辛苦
無疫情真係唔會戴

成年都冇感冒果啲 個鼻都乾淨左
不過皮膚差咗好多
油性皮膚 係咁生暗瘡

呢年帶咗口罩，少咗病
係，以前每年都有兩三次感冒，呢年完全冇病
以前仲以為自己身體免疫系統，肺功能等比平常人差

講開又講，呢年條街冇放摧淚彈，連濕疹都少咗

太陽喺東邊升起係事實同上面討論緊嘅嘢有關係？

賤種熱狗：戴口罩都係幫政府嘅黃絲精神病
然後自己都跟著帶

係，之後無事都想戴

以前每年都最少一兩次發燒, 大感冒之類
2020年 無試過發燒感冒
證明中醫講個D 冷親, 熱氣全部都係垃圾

戴罩第日就好似著衫著褲一樣
係文明既表現
無得你唔戴

口罩重重要過著衫

2019年嗰陣幾乎每月都要睇醫生
戴咗口罩之後都好似剩係病過一次

我都覺，早排就算天氣時凍時熱都冇事
冇攝親冇剩
我諗嗰啲咩流行性感冒都消失咗

我點病都一定番到工！

一feel 到少少喉嚨痛就狂啪喉糖，飲蜜糖
兩聲咳流鼻水就著大褸

大眾對於普通感染（俗稱傷風）有誤解
啲人以為係冷親
其實係傳染病嚟，有人傳染先會病，只不過凍係令病毒更加易傳染咁解

以前食熱氣野十次總有一兩次會喉嚨有少少問題
家陣食左好多獲 連咳 同少少唔舒服都無

洗手都重要

上年完全冇病過 本來年年都會病1-2 次

成年都無病過

小朋友係無病過
一來唔使返學，二來全口罩
以前兩三個月就病一次，唔病都流晒鼻水咁

無疫情之前我一番工搭MTR/車就會戴外科口罩，番到公司會除低+開風扇仔，一樣冇感冒過
而家疫情係除咗食正餐/飲水唔會係屋企以外地方除口罩

dklm 以前一年都睇唔到一次醫生
因為武肺戴口罩戴到我全臉爆瘡
睇左5~6k 皮膚科先叫好返啲

所以宜家係唔係進入「口罩時代」

I know that feel bros
喱排特別係手指
爆排加敏感勁辛苦

咁祝大家年年月月日日都戴口罩

得上年年頭病過一劑
驚中肺驚到瀨屎

但好快好返
(有自己食藥)

吓？傷風唔係冷到流鼻水咩？感冒係有帶菌者傳染細菌比你先感冒，通常要7日時間康復
我就算唔會惹到傳染病，但天冷都會打吓乞嗤流下鼻水喎⋯⋯雖然一晚就會康復

自從做咗運動，未有疫情前唔戴口罩都好少感冒

你鼻敏感呀
傷風=普通感冒

On9搭車一定仲撚搵命搏
你一定好有錢唔駛搭公共交通工具

惡撚到 明啦

無傷風感冒，不過sick leave照請

仲有班咳就除罩嘅撚樣

唔舒服都應該睇醫生嘅
全世界又唔係得武肺一種病

吹多咗啦

基本上你凍既時候係流透明既鼻水，病既時候係流白色/黃綠色鼻涕
所以係有分別既

利申︰鼻敏感，溫度一急跌就會狂流

講得好啱
有病應該要戴口罩

中醫有假紙，你要睇返啲合資格中醫。

同你差唔多，樓下間診所直情請到明唔收發燒病人，我懷疑好多醫生都有其他幫補（磚頭、股票），唔恨做生意

WFH 唔駛射波
剩係咁樣啲診所都少左好多生意

其實我覺得唔係救急扶危果啲普通科醫生都係打份工逗份糧架咋，唔係醫生就一定係聖人，我平時去睇診所醫生佢哋冇心睇症架，所以好多時都搞到真正嚴重嘅病延誤診治

咁當然我冇患過大病，但我有屋企人係醫院過身，我覺得個醫生都唔係好care病人，搵唔到病因就每日幫佢做幾次檢查，搵到病因但亦都醫唔到，所以香港應該好大部分醫生都係為咗錢先做醫生，就算一開始唔係為錢，最後走去私人執業果啲都好大因素係為錢多過幫啲冇能力負擔醫藥費嘅病人

我覺得香港係有機會

晚晚夜訓打機都成年冇病過
老母logic收得皮未

我有更多年份係冇戴口罩但都冇病添

疫情完咗我都會繼續戴口罩
唔病真係好爽

我反而係皮膚好咗，我係偏乾皮膚

會架咩？ 乜免疫系統唔係有記憶力架咩

每年例牌兩次感冒
舊年真係冇

冇咗啲傷風感冒
多咗腸胃炎

無 平時都少病
除非一係食錯嘢 一係休息不足

真係，之前一年至少兩次SL
上年一次都無

飲凍檸茶個陣先咳左兩聲

香港d空氣咁鳩污糟
上面d廢氣一到某d季節吹撚曬落嚟
鼻敏感撚一年都唔知鼻塞幾多日
去旅行永遠乞痴都唔會打
早排大劣停廠
個天藍到假咁撚樣 成大半年都唔洗睇醫生

你個fd帶口罩帶到免疫系統演化左？

曬氣啦，D廢老咪又係除口罩咳、打咳喇、隨地吐痰

一定係啦, 感冒好大機會比人傳染..

班熱狗支持者同時間表示口罩無用，戴口罩係支持政府

如果睇醫生成本平啲你係咪敢唔戴

少接觸病毒細菌
加上少咗出街
身體活動少咗
接觸陽光少咗
其實我覺得自己抵抗力差咗好多

戴左一年，病左三次之前一年病一次

yes

而家真係少左傷風
以前巴士地鐵d 阿叔鳩咳
唔知心理作用定點 好快隔一兩日就到自己咳到仆街

咳嘅人不嬲應該掩嘴
只係香港廢老廢中唔掩嘴嘅可其多
仲有班新移民

成年無病過

我的確係無病過

以前一年起碼都感冒2，3次

有蒙面令呀傻尻

中醫同風水一撚樣

依家好多人有帶口罩都中
其實帶口罩係咪可以防到外來病毒?
係咪中左都防到散播病毒?
係咪真係有用?
值得反思

咁又點
而家呢個moment夠有反蒙面法啦
而家出街有邊個唔係蒙緊面
將來係警察控制你幾時唔可以唔蒙面，其他時間一定要蒙面

帶左成年口罩真係無乜點病

出街食乜嘢垃圾會肚痛?

都係醫生姐

無，一撚樣照病

我覺得d囡囡帶口罩都會full make-up
因為會除口罩食飯

全年冇睇過醫生

n 年前都知瘟疫要戴面紗啦 兒登仔真係鳩反

睇醫生主要都係拎假
真病睇公家算

係咪食得多外賣冇得堂食啲食物凍哂

普通傷風感冒病毒應該防到？
要睇吓隻病毒有幾勁？

直頭冬季流感高峰期唔見左咁
當大多數人都戴好口罩，勤洗手 咁就已經病少好多

我病多咗

你個fd喺屋企都帶口罩？
何來同一般環境隔絕？

防到飛沫已經夠，外科口罩本身有空隙，未必防得晒氣霧

冇病過....

傷風同鼻敏感好少左好多，打算以後出街都載口罩

我年年最小病3次
呢一年1次都冇病過。
係有2次好似想作病咁。可能病毒量低。所以病唔出嚟

其實我諗我以後搭巴士一定戴
因為試過好多次。朝早坐車隔離左右有人咳
根住中午就開始嚟料。

即係根本就無d 咩"攝親" 呢d 咁嘅病
全部都係細菌/病毒

呢個真，
不過頭暈頭痛多左
由奇隻耳仔位長期好痛
成塊面多左好多瘡

流感高峰期搭車一定要戴

Psy 一定多咗生意

今次之後，以後坐飛機嗰程一定戴口罩

鼻毛長快咗

但總係有啲人同你講口罩咩都防唔到。依家只係將啲流感case落晒武肺條數到。
我自己份工要周圍去, 以前秋冬季有時係巴士上面恰一恰就好易中感冒。 大概三年前我係呢啲流感高峰期上車就戴個口罩先訓, 已經病少左好多。

唔係常識嚟㗎咩

大病就冇，間唔中換季朝早起身流好多鼻水，喉嚨痕，都唔過一日

"攝親" 我估係指唔夠訓、著唔夠衫呢d 令抵抗力低咗易病，本身應該唔係一種病

而家似係證實咗 口罩頂得住唔夠訓著唔夠衫，增強抵抗力

係啲老一輩無咩受過教育先信「攝親」
細菌同病毒唔係啲咩新奇嘢，其實日日都接觸大量病原體

不嬲都係中醫做咩都唔啱

上個月先腸胃炎屙到七彩

2020年完全冇傷風感冒頭暈身㷫
覺得係關戴咗口罩成年事

哲學點會有依題 個醫生因為想賺多d而想人病已經係egoist啦 egoism基本上無乜ground 有咩好討論

鼻敏感反而犀利咗

起碼個人冇咁辛苦先啦

以前以為自己係身體弱轉季就病
原來一路都係比啲病唔戴口罩嘅仆街傳染

樓主俾熱青城攻擊

熱青城就係賤種

兩睇，如果身體好就算就想傳染比你你都可以抵抗到，依家隔絕病毒病菌嘅話你身體好定身體唔好都唔會中招，所以以前會中招除咗係人哋傳俾你之外都因為身體唔好抵抗力唔夠，或者平時留連嘅地方比較污煙漳氣

黑人？

成班孱仔

唔識條友

啱啱特登去搵黎睇睇佢噏乜，明顯班人完全get唔到呢個post個point喺度打稻草人，理鳩佢

我知熱青城啲人有睇呢個post
你班垃圾有咩quali話疫情係假嘅
請問你哋熱狗仔隊啲錢去咗
邊隻方舟去咗邊呀？

答我呀

其實係因為個疫情大家學識咗照顧身體
大家身體都矜貴左

都係自己坐埋位食邊個特登𥄫人咁仆街，定係而家仲會間硬兩個人出去食lunch

見你個post回想返近幾年無病過
可能回光返照

係冇病過
但係戴口罩谷到係咁生暗瘡

師兄咁青春

戴口罩戴到精神病

少左出街 收工炒美股係細藝
一解關就去旅行

應該係，藥廠都少左生意。而家d人少左病而且以前d人射波呃張醫生紙而家都唔敢(利申：我)

以前一年病幾次
舊年冇病過

我book普通科門診竟然有位，易book到

利申：我病多左

岩呀

係
以前一轉季就要睇氣管
上年沒睇過

而家成日WFH
好多人情願返工啦

仲點會想呃醫生紙

更多仆街戴口罩唔覆蓋鼻

成日遇到

支持樓主戴一世

仲要請病假

無戴兩個口罩，呼吸氧氣唔夠，會易頭暈頭痛

冇乜分別，都試過2次傷風，前幾日仲發埋燒

唔講唔覺 無病過

我比較擔心免疫防禦系統會弱化 要重新適應新型細菌

濕疹勁咗，主要塊面，同口罩有關，傷風感冒一向少， 對上次發燒係八年前，感冒係三年前。

無感冒過

其實係咪只係因為衞生做足咗同盡量唔俾自己冷親咋

遇著啲戴罩露鼻又露口 我會咳到肺癆咁
試過幾次 嚇到即刻戴返

你講到個surgical mask可以將immune system同外間隔絕

戴罩就溝唔到囡囡？

溝少左
本身出街人地見到我靚仔樣就直接抄牌
而家遮住一半 啲女唔敢亂黎

對唔住咯 禾去賴次所坂

反正都冇女媾

免疫系統唔係咁運作 諗太多

點解可以咁口響話自己無病(過)？
日日check住有無中武肺㗎咩？

lm

你係閱讀定係理解有障礙

以前上ha網睇急症室輪侯時間
長期都5678小時
今年居然見到大約一小時
除左因為戴口罩少左呼吸道疾病外
亦見到濫用急症室幾嚴重

我唔知你住邊頭
或者你隱世唔係疫區
同時又有私家車出入

我搭黨鐵日日同人身貼身
戴住口罩隔兩日都乾咳同氣促
唔知樓上點得出成年無咳過
不過我又唔會無啦啦走去驗

首先我講個種咳係病果種咳，咁知道自己有冇咳過有乜咁難，如果你想計埋食嘢哽親或者咳下啖都計既話就係冇謂計落去都多餘

本身病少咗->長命啲呢個已經無價

有冇諗過人類以後都要帶口罩
帶口罩變咗好似著衫咁 淨係食飯游水運動先會除

成年最多都係轉天氣吹親打左1日乞痴
其他真係冇